睇到隔離個眾籌出書po 有感而發

Link:我係讀名校嘅MK妹，今日想各巴絲幫手眾籌出書。

個故我無睇過，作者我都唔識，但係覺得要眾籌出書就有d講唔過，好似好搵大家笨咁。
雖然青如巴打話籌唔夠錢就會退返俾大家，但係點解要眾籌出書？出左書賺到錢到你袋，蝕就蝕各位巴絲打啲錢。而佢要承擔嘅風險最壞只係名聲上的損失。
眾籌可以籌到幾多？幾千？幾萬？老實講香港地有手有腳，你有心出書嘅話打份工撈份兼職，點衰極幾個月都一定搵到呢條數。點解要由巴絲打去承擔你嘅責任？
到你出咗書，大賣又好滯銷又好，名同利都係作者嘅，咁各位巴絲打呢？可能大家會話香港文化沙漠，要支持創意產業乜乜，但係我覺得支持唔係咁樣。支持唔等如資助，唔應該就咁眾籌去出書。咁同大家打本俾你做生意有咩分別？
預左有人會持不同意見，可能會話我眼紅話我葡萄，但我只係想講一下心入面感受。

絲打黎
所以多厹

頭先再睇埋個po下面巴絲打留言，原來眾籌目標係$25000。
咁點解唔自己自資？儲二萬五，唔係儲二百五十萬喎。人要有夢想，但係我覺得要追夢就要付出，而唔係等巴絲打幫你追夢。
同時見到作者有解釋眾籌唔等於捐錢，而係類似預購，會有回贈。但係問題我覺得，你係拎左人地嘅錢去賺錢然後分返幾蚊雞俾人，咁樣唔係追夢。

Sorry原來係青如絲打
但係對我而言無分別，我都係唔支持眾籌出書

係咪太早大家要返工返學 無人

kickstarter 大把project 係咁啦
供求遮 又無人迫你

重要有人比 我都想眾籌買樓 多咗比返你地

你個project 唔吸引咪無人比囉

出面大把人係咁 唔代表呢樣野係正確
講返青如今次做法先 $25000好難儲咩？真係去遠少少旅行都無哂
追夢唔係唔得 但係有少少付出 負返啲責任 唔係好應該咩？

真係寫得好 有市場咪有人幫你出
慳返啲紙算啦…

琴晚入去見到
4個人都籌到三千幾
連登真係多有錢人

入嚟講下點解會悄悄留下負皮

香港好多偽善既廢柴做水魚

我其實都係開po講下自己諗法啫
咁套用你嗰句 好多創意藝術產業都要靈感 咁佢地應唔應該打工？

眾籌多數係畀低過售價嘅錢 籌到就可以率先攞到貨 唔係夾錢做生意啵
畀大份會送其他嘢

去少次旅行只係舉個例子 我想講嘅係要追夢理所當然要有付出
睇返唔少作家畫家創作人 佢地要出書要畫畫都要打工維持生活 咩打工會攰會無靈感我唔認為係合適嘅理由去搞眾籌

所以日本出左套謝謝你，在世界角落中找到我
香港無機會

自膠 留完cm先睇條link
送啲嘢真係雞咗啲

好老實，書都要眾籌真係好on9
至少舊登講故台百花盛放時候未試過有眾籌囉 （可能我見識少睇唔到）

你話係game/科技產物都仲有得講，起碼真係要研發成本。

我唔會否認作家嘅努力，但睇完篇文嘅內容，我只想講唔係呱

我都未睇過位絲打寫嘅野

但係唔明咩叫出左書賺到錢到你袋，蝕就蝕各位巴絲打啲錢。

講到明畀咗錢會有本實體書,一買一賣,你情我願,目標未達會退錢畀返各位

而且個故係那位絲打,你地覺得值得支持咪畀錢買囉!

至於支持唔等如資助,支持有好多方式,買那位絲打本書係支持嘅其中一個辨法

至於有人話眾籌畀你買樓其實可以試下,你有人格魅力,做啲野得到人認同,真係會吸引到一部份人課金畀你架

可唔可以理解成 我要你地夾錢俾我開一間餐廳 到我開成左你地嚟食第一餐會俾返優惠你同埋會送小禮物俾你？
我覺得眾籌係真係要俾一啲對大家生活有好大嘅產品/發明，或者真係好高質素嘅作品、產品，而唔係小小野都要上嚟眾籌
仲要係$25000

可以理解成噉 但課嘅價錢平過嗰餐
你開高級餐廳一餐400 上網籌每人300都合理

咁人地又唔係全識

都係返工返學,返工去維持生計,講到人地寫篇故唔駛花精神時間咩?

利申:無睇過嗰位絲打嘅作品,睇過嘅覺得值得支持就去畀錢,睇過覺得唔值嘅就算

一向眾籌都係咁，有人出idea，整prototype，有人覺得嗰產品有創意或者實用，就會俾錢，如果集資成功，主辦者都會將產品寄返俾俾咗錢既人。

個情況唔似集資搞生意，似係預先買定產品。

所以如果樓主話佢出書唔洗承擔風險，但名利相收，我覺得唔係有效既指控，因為個模式預設咗係咁。

當然集資出書係咪on9呢，其實大家諗真啲，係一啲都唔on9，因為書都有機會係好有創意。

樓主係應該集中返係：
1. 個本書內容有幾廢
2. 點解咁之都有人俾錢

咁點解唔係自己出左書先然後叫人買嚟支持？
我明眾籌都係一種支持方式，但係我只係想講要追夢就要有付出，而唔係等大家嘅幫忙。
就好似我上面有講開餐廳個例子咁
唔好同我講咩「你有條件你都可以架」之類，同「我有洗唔哂嘅錢我都可以乜乜乜」一樣無討論價值

其實有幾多個講故台"作者"係真正既連登仔 會係其他台 9up/回post
直頭仲有啲出咗書 有班fans 就中出即飛
唔再係兩登講故台出文

哩個係共享型經濟嘅潮流
係雙贏嘅
餐廳例子我解釋咗

我唔係好明點解係屌作者而唔係屌出版社
既然個出版社係睇得起青如個故
點解佢唔直接印書賣要眾籌？
間出版社根本係到利用緊連登仔嘅影響力黎出書
增加成個收益
間出版社咁仆街唔係更應該屌咩

利申 未睇過個故 唔識作者

睇返眾籌個concept，一開始我自膠，眾籌係有佢嘅意義同好處。
但係出書又真係值唔值呢？或者咁講，$25000都要眾籌？
上面有位巴打話返工會無靈感乜乜乜，咁係咪即係所有有返工嘅創作人都可以摺埋

眾籌既好處係你會知道有幾多人參與
對作者 唔洗比哂一大筆錢先知唔受歡迎
咁既條件下有更多人願意比idea 執行

咩叫咁都要開po探討
聽講呢度係叫討論區，係比人開po討論嘅...？

Sorry一開始我係唔理解眾籌嘅意義
但係我都係果句啦，話夢都要有付出，仲要只係$25000
咁都唔自己去爭取自己去承擔 我只可以講咁樣有d太過依賴

唔應該用銀碼既大細去評，你點知人地25000難唔難儲，如果佢殘廢或者身體有問題所以打唔到工呢，呢d hidden effect你都唔知，就唔應該主觀去用銀碼評論
但我都唔同意眾籌，原因係性質問題，同上面一樣，科技類我先會支持

不如噉講 降低成本 甚至1000蚊都可以眾籌
變咗創作"金錢門檻"降低 "品質門欄"提高
小學生好嘅創作都有可能推出
唔係好事咩

樓豬一早假定左寫書好易好簡單求其都寫到
左一句冇付出右一句唔係追夢
而家唔係叫你籌錢叫你比佢寫書
係大大個product擺左係你面前啊
你睇完覺得值嘅咪唔俾錢唔值咪上一頁囉
咁都要出個post屌鳩人真係好肉酸

咩$25000自己打工都有仲戇鳩
唔比人地係學生？
唔比人地想做全職作家將全部時間奉獻係鍾意嘅野到？
總結
個post淨係聞到自己唔得都唔比人得嘅酸味

個作者入黎負評

巴打最後果句同我諗法一樣 不過因為太主觀我唔方便講出嚟
但係你提到hidden effect我就唔同意啦
講返今次青如 開得po打得字 cheap極都接到d打字job呀聽電話呀保安呀咁嘅工作啦 佢自己都有開po話同男朋友離開香港去玩之類 咁我應佢應該有手有腳 $25000真心唔難儲

巴打講得啱，重點唔係金額，係值唔值。當然有時眾籌係想間接試下水温。其實咩產品我都覺得可以眾籌，因為佢地要成功都要有一班人俾錢佢先得，就好似啲位巴打唔係科技野就唔支持一樣，大眾自然會判斷產品值唔值。

所以我覺得如果要鬧都係鬧班厹見女就投。

利申：無睇過

重有一點呀由寫同出到收到版稅
中間過程要咁耐真空咁耐一蚊都無 唔係一寫好就有錢架
唔係個個全職作家有能力比到幾萬閒錢而唔影響生活
更何況係業餘
眾籌反而更好 眾籌成功就有錢 一路寫一路生活
方式無問題 但文既質素同抵唔抵就後話啦

咁你冷言冷語樓主做乜春 你理得人啫
on99 只可以讚唔可以彈 入北韓啦
關華人賤種性格咩事 諗唔到點駁人 就搬埋民族性出黎講呀

你可以入返去嗰個po睇下有幾多人屌緊佢
話咩唔比人地係學生唔比人地乜乜乜
比比比 膝頭對上就係髀！
人地同男朋友放閃去旅行，洗哂啲錢就眾籌叫人幫手出書
同埋眾籌個概念要搞清楚 唔係一買一賣
係人地幫你打本賺第一桶金
而你之後唧返少少油水比人咋

李家誠講 一兩千萬都要集資 唔係呀？
一個學生要一部電腦做功課 要打幾個月pt
呢個係對錢既價值觀唔同 無話對錯

人地寫到明眾籌完會比咩你架
清楚佢d 錢要黎做咩先比架

我唔明點解科技值，但文字唔值。

聽你咁講又真係現實社會所做成 環境所迫
但係你都應該考慮下 到底真正嘅眾籌意義係咩 點解會有咁多人反對同彈
對我印象最深嘅係之前有人tg整左個聽歌function 好多人支持
一開始未變質嘅HKG+ 就算要收大家$8大家都樂意俾

眾籌唔係俾完錢會有返件產品咩？

睇落同股票個原理差不多，唔明點解要反

得罪講句 其實我覺得個故真係未到出書之流 不過我諗唔同類型既故都有唔同捧場客既

甜故台迫正評扼like叫雞食女圍威喂出書撐警舐共後又一力作

同股票唔同
眾籌好好多

負評捐錢又唔見你咁講

班受捐者 連最低生存條件都要靠人
我真係唔知你有心幫定係咁住養狗咁養

同埋點解預先買就等同資助，唔係好明樓主講緊乜……

頭先講講下燥左先會話你同男朋友洗哂啲錢啫，鳩噏左sorry

咁啦，我想要買樓想籌500萬。如果籌得成我買到樓，層樓入我名，我每個月放租$15000，咁當中有$5000會分返俾大家。
咁樣算唔算大家資助我買樓？
不過買樓同創作係兩回事，唔可以咁樣比較。但係我只係想你明白眾籌另一個概念係咁樣。

歸根究底咪就係香港無起點(大陸) 成為小說家吧(日本)個類平台
唔好講紙言
咪焗住要係連登呢個咁多老虎獅子既地方出故

咁慘咁委屈不如唔好出書阿
宜家上網睇咁方便

一邊話冇所謂一邊又係咁sell自己其他故

仲要打5p字

同意追夢要付出 但係發起眾籌好似同冇付出冇關wor

係囉 可唔可以扮受害仔

你直接認要消費連登呢個平台我反而覺得gur d

哩個已經唔算眾籌 係股分

25000當然唔難儲，但創意產業難在佢唔係一份受人認同既*正職*。你唔會因為意念有幾創新，宣傳有幾咁吸引而得到人認同，kickstarter 果啲有人注資係因為有意念既同時產品夠practical。的確要人自己攞幾萬蚊唔係好難，我相信只要你肯幾個月或者幾年不斷搵parttime 去達成所謂*追夢*既決心就可以有呢筆錢，但咁辛苦，做啲無人認同，過程中受盡其他人冷嘲熱諷既興趣，呢種精神壓力絕對唔係鼓勵你去出書既原動力。再講出書講緊既唔止係2萬5千蚊，又要搵書商幫你出書校對，如果咁易出到本書又搵到食，啲作者唔洗咁潦倒。
我個人眼中呢類無背景無財團既年青人做既創作，唔係可以用錢衡量，你覺得佢值，你咪投資，唔值就skip，批評係應該要有，但唔好講到人人都搵連登著數。呢啲創作，作者自己可能中文作文都未有能力有5**，更唔好講比賽拎奬，你叫佢點去搵人sponsor, 點登大雅之堂。佢除左你班毒撚，可謂咩都無

有幾唔正確

原來有錢女

竟然咩都話唔到事
其實免費比個版權人地做電子書囉

做咩死都要出書又要講到自己好委屈咁

點解要扮受害者，你都係消費緊呢個平台

消費唔係問題，但唔係企係咁既立場

真係有心既就免費左個版權比人啦

人地鍾意睇個故咪俾錢囉
同kickstarter有咩唔同
個意念咪佢個故囉 有無5**又點
作故創作同dse掛勾？

就好似d人開台打機 d人訂閱課金姐
唔通你又屌人要人俾錢你打機咩
鍾意咪俾

睇清楚少少好無

岩呀

屌柒你 同你講返同一樣嘢

拎獎 香港地拎獎係唔會有人睇

係供求阿
但討論都唔比？宜家又唔係要禁止人地出書

其實都係訂貨姐，件貨你覺得ok咪俾錢囉。呢一種方法出書對出版方風險比較低，因為預到市場反應。

另外，個故都出完，買方收唔到貨個風險又會比科技類低唔少。

不過，呢個眾籌的書加禮物的option就唔係咁吸引囉

補充

成個標題寫眾籌 仲要上埋熱門 出到公海 負皮如潮好正常

相反另一邊 踩單車去英國 係post內 同facebook宣傳眾籌

邊有連登仔屎忽痕撳入個post去屌佢

最後一次回應 x 無限咁多次
唔好次次出黎都扮委屈扮唔關自己事啦

我打算眾籌去叫雞，有冇人支持？

大家唔好咁 我只係討論下點解$25000出書都要眾籌啫
每個人都有自己難處
同樣 每個人都有自己睇法 我都係將我嘅睇法講出嚟

班中學生連登仔根本連眾籌係乜都唔知

大把人係去申請唔同既基金寫書
眾籌都係差唔多理念
有咩問題

理論上係可行

有咩回贈

但事實上眾籌就係俾對嗰樣嘢有興趣嘅人買，籌得唔夠數時件產品就搞唔成，去返本書度就係我中意睇本書，想有實體版收藏，而早買亦有優惠價，只係明買明賣

隻雞簽名POSTCARD / 書簽

人地咪講撚左老豆唔會比囉
你覺得佢on99敢問連登仔攞錢唔敢問老豆攞錢咪唔好比囉
佢又唔係用個故黎要挾你地比錢
故又出哂 睇又睇完
覺得好睇想要本書咪支持下
唔想比咪唔好比囉
人地係外國讀緊書唔通做黑工搵錢出書咩
屌佢嘅咪試下自己搞個眾籌比你追夢囉
你得你咪叻囉
講咁多香港都係冇進步
唔見你屌個世界議事會擺上眾籌
做咩呀 人地成功左上哂報唔敢屌
定佢係對世界好大貢獻
利申：睇左故 唔會比錢 因為幾好睇但係我唔想要本書

咁撚on9用kickstar黎比 人地係sell創新/科技 成本通常都好高 請問寫書有乜撚野咁創新??

窮苦學生但成日都扯旗
為免失控令無知少女受害
懇請大家幫一幫忙，眾籌我去正正經經叫隻雞

一諗起佢男朋友成日入post搞事就唔撚想睇佢啲文

回贈返個用過既condom，deal？

你係有料啲出版社過嚟幫你免費出書添啊

眾籌做d咩係你既自由
有人支持你咪得
但有咩必要去反人
香港人講到錢就起晒角
子華魚蛋論真係岩

原來條仔都係連登仔

咁叫佢條仔一個人出哂果兩皮半咪得囉
最多日日都比佢條仔屌一次that's ok

你邊隻字見到我係反緊佢？你閱讀理解能力有問題？

有無巴絲幫我比首期

我想問下出個board game成本有幾高？
出個board game有咩咁創新
咁出board game係咪唔應該眾籌

我比，有咩回贈

我講緊個post d人反呀 沖出黎認
我俾1蚊你叫雞啦 要唔要？

眾籌叫雞叫咩團購+預訂?
眾籌做雞就唔同
籌1000蚊 送一Q
本來一Q就1200蚊
籌嚟租房 裝修
噉先算眾籌嘅概念

支持佢既人覺得值咪得囉 點解要屌人呢 你地覺得本野垃圾可以棄故 但冇理由周圍話支持佢既人on9

之前史兄，林非本香港語文－聽陳蕾士嘅秘密又係眾籌出，本土研究社本棕跡又係眾籌出。

眾籌出書本身其實唔係問題，反而就要睇吓書本身好唔好，正如香蕉奶眾籌出碟就失敗告終(當然之後又好似造數等等問題)

人地咪講撚左人地唔會比囉
你覺得你on99咁問連登仔點解唔可以眾籌唔敢自己出錢出書咪唔好比囉
我又唔係用個po黎要挾你地唔好比錢
Po又出左 講又講完
覺得啱聽想要支持咪正皮下
唔想正皮咪唔好正皮囉
人地係外國讀緊書唔通唔洗做黑工搵錢出書咩
屌我嘅咪試下唔好自己返工搞眾籌比你追夢囉
你得你咪叻囉
講咁多你都係冇進步
唔見你屌個垃圾政府屌上肚臍
做咩呀 人地咁大粒有人照唔敢屌
定係你捐返落枱底打飛機
利申：屌左你 唔會比錢 因為幾好屌但係我唔想要你

幾錢開始要眾籌先合理

仲用緊70年代個套？

眾籌你有『貨』交到比人咪得。
叫雞錢你可以計入成本，貨可以係片係相係書。無話唔得

講到出書咁多委屈又乜都話唔到事 咁可憐
咁就咪撚出啦 好似自己冇責任咁

噉唔係眾籌叫雞啦
眾籌"叫雞指南"就係

講真個故
睇倒個名已經冇興趣click 入去睇
點解會咁有自信想人夾錢幫你出書？

又話唔再回應? mon post mon得咁實阿?

你唔鍾意個故大可以唔支持佢唔出錢幫佢 左又洗唔洗周圍宣傳個故有幾垃圾唔值得大家出錢幫佢，咁樣做會唔會有點過份。

妖你盲架？無睇到我一開始就話無睇過個故 更加一隻字都無貶低過個故

早幾年林一峰已經做過眾籌出碟，重好成功
之後咩香蕉奶跟佢做，就收左皮
只要件product係好，d package吸引，眾籌係件好事

我覺得樓主無乜必要屌，如果本書真係唔掂，唔會搞得成

我話緊你個故令我冇興趣去睇
你走去講出書個mechanism
做咩姐你？有讀寫障礙呀？

仲有加乜撚野密姐
真係唔講粗口屌你都唔撚得

我覺得眾籌呢樣野本身係無問題
等於 提早俾錢買果樣product咋嘛

但青如呢個case係大部分人都覺得佢個故唔值
有冇實力 會唔會成功
個市場自然會話俾佢知
一個人無自知之明 我地點屌佢都係唔知醜

人地追夢係憑實力
佢追夢追到要乞咁

我唔係回緊你

完全理解唔到點解要籌旗出書
你本身又唔係咩世紀鉅著或者禁書冇出版社幫你出
個一萬幾千儲下都有啦
大佬追夢真係唔洗付出咩
有人用kickstarter黎比
Kickstarter 好多project 好多都係有創意而有真係需要一筆為數唔少既數目去達成 去back個project係真係對個product有興趣而又支持成個idea
但係你r人比錢你出書而唔你有人見你本書個topic有興趣而想比錢你支安排 兩單野係相反架喎

絲打
女神之死個尾其實寫得麻麻(草草收尾，又唔詳細講點解主角自殺)
妳篇MK思故仔小弟無睇
值唔值出書真係見仁見智

預購嚟 眾籌出書真係冇問題
雖然佢態度戇鳩鳩

其實支持得佢既都係對佢本書有興趣先比錢 有d人直頭睇過一次再出錢支持佢

市面上board game好多都大同小異 但kickstar上面既board game好多都係另類玩法
剩係自創規則已經燒腦 仲要搵bug 成本唔係剩計錢 網上作家有乜能耐可以出書？睇返樓豬篇文 比人屌佢爛尾 值25000？

其實Kickstarter 都有好多係書的眾籌項目，而最少都見到係幾千美。

話人有支持鐘意資助，其他人無資格理人個啲巴絲。我想講句，佢依家出post籌錢，我見到個post批評下要唔要申請？俾埋個ac你幫我留言好無？
On撚9

D態度真心唔知做乜撚 講到自己好唔care 乜都推落出版社度 「唔係我話要籌旗架 係出版社叫」
屌你真係咁想出 咪自己出錢 講到唔旨在既咪唔撚好出囉

老老實實值唔值係個人觀感黎
我就點都唔會比錢人出書

冇錯 自已放上kickstarter就睇得起
咩到賴晒畀出版商就好撚柒
冇責任?

真係咩 淨係呢個post都唔少人一句車埋黎因為佢係創作人 又冇能力全職做 乜乜柒柒既原因所以支持
同佢本書有幾多關係？

唔係畀錢人出書 係買書
屌還屌 攪清楚先

睇左兩頁已經無心機睇 樓主個point講黎講去都係話作者無付出 其實佢寫左本書 整左個product出黎已經係付出

搞個眾籌亦都係付出 佢出左書都要比番啲參與眾籌嘅人 搞唔成都要搞退錢 如果搞唔成會食左啲錢 咁就真係叫無付出

至於樓主成日提嘅$25000 我諗唔到銀碼大細關搞眾籌咩事...

其實咪姐係預早訂書 當本書100蚊 有250個比左錢訂 咁出版社咪印 到時咪比本書你 咁樣可以減低印完賣唔出風險 比得錢果啲都係想買書架啦

問題係有人惡言攻擊 完全唔識尊重 批評都有個限度冇理由下下講曬粗口掛

我覺得唔值咪唔比囉

Kickstart會 discount offer比番個product你wor

其實成件事係雙贏 作家可出書追夢 買家有個特別途徑支持，亦有回饋 又可以活化成個創作市場 好類似共享經濟

當然大家可以有反對意見 可以睇唔過眼可以葡萄 但都起碼有個好啲理由

發皮四

其實今次算係連仔害死佢
無上熱門就唔會出公海

條mk妹好似都會
不過$68up送啲嘢好撚垃圾

好似o個D o係街邊籌旅費既外國人
講真兩萬幾自己都儲到啦
要幾厚面皮先可以做到咁樣籌錢

佢講過係出版社要求佢搞眾籌

咁撚on9既野唔拎出黎耻笑下點得

阿豬阿狗都可以出書做作家
文筆垃圾：孤泣 考六次會考先全科及格：鄺仔
做壞市 廢到仆街既垃圾文字都有得出書
你起碼有番喬靖夫天航咁先出黎寫呀
文字真係咁唔值錢？

班打手個個淨係識話唔岩咪走冇人叫你比錢

講真句你係屌作者無料 定係眾籌方式有問題先
分好哂先討論wo

其實我理解就同團購一樣之嘛，唔夠幾多張單，唔成團就退錢唔訂，有咩問題？
你覺得唔值或者對本書無興趣可以唔去買，等於你對某單團購無興趣，咪唔好理佢囉，唔駛指指點點
其實咁樣可以預個印刷量預準啲，都未嘗唔係一件好事

連登真係好撚多井底蛙
依家係眾籌唔係捐錢 又係度話乜乜創新野先值得籌
作個故唔係創新咩 咪又係要作者idea
加上大把鬼佬甚至養隻蟻都會放上網眾籌
冇人支持自己唔會籌到 都唔知反乜
利伸冇睇過個故 出唔出到書wfc

唔撚係掛，香港出版社d編輯盲撚哂？
咁既文筆故事都搵？
真係香港文化界已死

毅進星$100

但佢個所謂IDEA咪係炒套韓劇

無撚錯 韓劇小說版

人地想點咪點，你唔鍾意咪唔好俾，又唔係偷呃拐騙。關你撚事？

百貨應百客

二萬五都冇

咁簡單 咁少既錢都冇
條友仲話咩夢想 堅持
笑死人咩

礦仔真係做壞市場既例子
寫野九唔搭八都出到書

搞到唔少mk妹/仔都幻想自己做到作家

Btw 啲人想支持同捐錢就由佢啦
啲錢又唔係我既 阻止唔到

正如我都唔會捐錢俾啲擺明呃錢乞衣
或者啲親政府政黨 同咩前排有個咩集資俾錢人旅行呢啲
但現實大把捐 人地捐都阻止唔到

我地想點講咪點講，你唔鍾意咪唔好入嚟，又唔係姦淫擄掠。關你撚事？
最憎你呢啲咁嘅人，討論區嚟架，做乜野唔講得？我有無講過唔好做乜唔好講乜呀？係咪討論下都唔俾呀屌你老母

香港地啊，就係有堆人以為發夢係唔需要付出，就只係怪個社會乜乜乜。
講靈感乾涸既個位巴打真係得啖笑，屌你番下炒散番三四個月都二萬五啦 依加叫你放棄寫作咩

不過，我係非常支持本地作家既，由現代文學到流行小說都買到無錢課金打機

我覺得冇乜問題，就算籌錢去旅行都冇問題
如果你有心有錢咪捐啲俾人去做佢想做嘅嘢囉，唔想咪唔好俾
咁人地都係想求個希望，同埋想得到人地賞識
反而我覺得樓豬咁都要開post屌係嗰啲憎人富貴厭人貧嘅人
唔想咪唔好俾

申利：唔會出錢支持

咁樣都叫屌 你未出過溫室？言詞凶狠過我嘅大有人在，我已經好溫和咁拎出嚟討論
至於你，我大大力屌呀，睇字啦仆街！

求個希望 講到好似有病冇錢睇醫生咁嚴重
大佬佢把口又講到自己唔撚care咁
係出版社主動搵同賞識佢
如果你比唔撚起個2萬5蚊咪唔好出 講到冇所謂咁
而家又要扮撚野推個波比出版社賴要眾籌

同一間出版社

重點係佢無迫你比

重點係我都無迫佢唔好出

睇你老母臭閪
我話你有大大力屌咩？屌只係話你話鳩人
你唔支持咪唔撚好支持
我自己唔會幫手籌咪食花生睇佢籌唔籌到囉，做乜鳩要阻人籌？
人地籌到你可以笑啲幫手籌嘅人，但起碼有人會有心支持
佢籌唔到你咪慢慢恥笑佢囉，乜鳩都開post
Block鳩樓豬嗰啲憎人富貴厭人貧嘅小學雞

樓主弱智

哇屌你叫左你睇字 我有話你話我大大力屌咩
On9都有個限度 字都未撚識睇
Block飽佢 單機啦柒頭
咁樣叫阻鳩佢籌呀打手？拎出嚟討論下叫阻佢眾籌真係受教哂

或者你拎啲理據出嚟

學奶奶咪得囉

討論唔係問題 但樓主D回人字眼都唔覺得係有心討論

其實眾籌只係個運作模式名稱, 本質上係訂書, 好似之前有個作者賣書花咁.
MOQ夠數就出, 唔夠就算數退款. 明買明賣嘈乜鳩?

同普通商品一樣, 你地屌人個正當銷售模式?
你唔鍾意件貨唔代表無人鍾意無人買

樓主屌黎屌去都係屌緊人地「要追求夢想就要有付出」

佢唔洗付出時間精神去寫文嘅
佢去搞眾籌唔洗時間去approach間出版商嘅

仲好拎「以前d人要出書就要自己打工乜乜乜」，仲停留係以前嘅模式，大佬，而家2017年啦，科技同商業模式都變多咁多，仲要停留係以前自行打本出資嘅思考模式，垃圾

利申，未睇過。

係佢地撩起把火 本身我頭幾個回覆都好心平氣和 係班盲嘅又唔睇字又講埋d咩唔鍾意就唔好比錢咁樣 拖低哂討論質素
我好欣賞有幾位巴打好有心慢慢解釋佢地既觀點 對於嗰幾位巴打我好倆服 更加唔會鬧佢地
而至於頭先火起鬧人 say句sorry先 我eq低
返返去個topic 我覺得要追夢嗰啲真係要付出
要出書咪自己出錢 真係少少錢儲下都難？有人話眾籌係明買明賣 我明 但係其實眾籌仲有另一個地方要留意 就係將成本風險轉嫁比消費者
作者自己出錢再出書 風險自己承擔
作者眾籌再出書 雖然話出唔成會退錢 但係本金係消費者幫作出住先
退一步嚟講 有人講到眾籌=明買明賣 咁點解你唔直接明買明賣？
再退一步 文字要值錢 咁都要睇質素
大家話唔想買咪唔好買 又唔係你俾錢
咁我回佢地一句 我出po討論 唔啱聽咪啱好聽 又啱洗你俾錢

追左post未 人地話係出版商主動搵佢
又何來去approach 搞眾籌咪就係出左個post

或者我先入為主啦，你去返佢自己個眾籌po睇下啲人留言。佢地話佢者出出下文又唔出，唔接受批評又要小圈子，上連登放閃都唔出文之類。
上面唔係得我講，係其他巴絲咁樣講。
咁我想問一句，有心追夢嘅，有心出書嘅，會係咁？

眾籌=明賣明買 所以未明賣明買囉
科技(網上轉帳)降低咗創作商品化嘅門檻
而且仲環保咗
我唔明邊個會有利益上嘅損失?

我個人觀點啦
如果件產品唔係一本書
而係一件發明
眾籌可以盡快令你夠資金去出件產品
個重點就放在係 件產品可能係跟果個時機或者係潮流 miss左就無左次機會
Sorry for1999 唔知你明唔明

不如你講清楚屌咩先
眾籌冇問題 出書冇問題 作者戇鳩係另一個問題
哩到多數巴打都睇唔過眼講到眾籌係乞食噉啫

香港人思想真係好封閉，唔肯接受新野
成日都諗住：呢套行左咁耐都係咁，點解要變

如果照你咁講，追夢方式只能以自資打本黎實行，咁世界上所有集資體系就唔洗存在啦

你要買樓完夢呀？一砲過囉，點解要銀行做按揭比你？點解銀行要冒你供爆樓嘅風險？銀行可以揀比唔比你做按。

你要做生意開拓新市場呀？自己儲資金囉，點解要上市分股息比人？點解投資者要冒你股價下跌嘅風險？投資者可以揀抽唔抽你集股。

而家個作者想籌錢去完夢，咁佢除左自資打本，都可以揀做眾籌，風險由買家承擔，有乜問題？

再講 先唔講依家樓主講個情況 可能係作者既問題
如果果本書係一個家庭唔好 經濟唔好 又或者細過16歲既人無得打工 眾籌你會唔會覺得有問題

換個角度睇 人人有難處 你有優點吸引到人地比錢你
我唔覺得有問題 但當然有相反 以奶奶為例 要人比錢 但自己既野吸引唔到人 自然會有反效果嫁啦
所以我想講既係 眾籌呢個行為無乜問題 個重點應該你件野既優點

其實無需要咁在乎人地有冇心啦。
你覺得值未得，唔值未算。

屌咩，咁你個焦點就應該放係「佢寫文爛尾/拖稿」之類啦，而唔係講「追夢應該自己比錢，唔應該搞眾籌」

樓主應該係好努力為追夢而付出既人

我地應該番去以前既年代 呢個年代留番比d廢青啦

眾

如果作者爛尾，口碑差嘅就自然冇人會比錢架啦

掉返轉頭，如果個作者好以no man sky吹到天花龍鳳，出到黎內容爛到乜咁，咁你就應該出黎叫回水啦

咁啦，我之前都提過我有少少誤解左眾籌既意思，改正返。
我依家覺得有問題嘅係，眾籌的確係方便左同降低左出品嘅門檻，但係應該應用返係本金需求比較大嘅野上面。
而今次，出一本書籌二萬五，個成本要消費者墊住先。的確雙方利益都無損失，但舉個例我想買樓5百萬，眾籌5百萬之後買到樓，過多幾年層樓升到7百萬，我賣返出去，還返6百萬比大家，winwin。問題就係大家會唔會咁做？唔會。點解大家都有得賺而你可以賺1百萬，而嗰1百萬係大家打本比你，我賺得幾千你有1百萬？
嗰係憎人富貴厭人窮，而係你賺錢嘅方式係消費緊咁多位連登仔。
額外補充，追左po好多人對作者有意見，可以過去隔離po望下。

你到哩一個moment都分唔到投資同消費
點傾落去好?
可能係眾籌嗰名改得鳩

講到口都臭，唔好再拎極端例子話咩唔比人無手無腳16歲以下。
二萬五，爛尾，出文個陣串人，又唔接受批評，轉頭話出版社意思要作者眾籌。
我講過眾籌唔係問題，一開始我誤解左，但係佢咁樣態度出黎眾籌，我覺得有問題。

眾籌呢d你情我願，同捐錢一樣，佢又唔係偷呃拐騙。

你講到層樓升硬，無風險嘅。作者出書，一定暢銷嘅。

如果你個焦點終於肯改返去「屌佢爛文/態度仆街」咁你唔該潛水啦，重新開多個post去力屌佢寫文有幾差，而唔係係呢到屌佢「追夢要自己比錢」云云

哦 咁得啦 即係討論既係個人 唔係眾籌
叫人討論果個又係你

me建議樓豬都係返原post避難算

都唔知點解個post咁撚多正皮

真係On99 原本已經話佢無心討論 依家一討論又話例子唔岩 再講多兩講原來係對人唔對事 你岩呀你EQ真係好低 仲要弱智嫁添

可以認清返自己屌緊乜都好嘅。

買樓個例子到底想點?
點體現到眾籌 預購加團購嘅性質?

睇左樓主幾個回覆，真係忍唔住再覆
你來來去去咪又係話人唔想付出，咁佢有付出時間心機唔係付出，淨係錢係付出？
你又知佢屋企咩情況，2萬5一定攞到出嚟？
佢而家攞支槍指住你迫你比咩，你唔想比當然冇問題，但我諗大家睇到你嘅心態係唔抵得。

利申：冇睇佢任何作品，我只係針對返眾籌一事評論樓主所言

我地出錢眾籌比製作人根本冇你所講咁樣諗住分到咩利潤，我地純粹係諗住見佢有困難出一分力幫手，就算佢真係暢銷我地都冇諗過要同佢拎番d咩回報 樓主你用一層既例子黎講好似唔多合適 因為我地支持佢既人唔係諗住好似入股咁樣將來有得分豬肉

有人上當咪得囉

作者肯放低尊嚴去搵水魚
有水魚上當係佢好野

他日如果我都放得低尊嚴
放得低份正義感

我都會去呃鳩d呀婆棺材本

佢係咪唔洗take risk

好似係

我上面講買樓買股其實都唔係個好好的例子，
因為而家d人買書係唔會諗住本書升值跟手賣返出去賺錢呀！！

人地買書係拎黎睇架！

拎眾籌買樓/投資拎比真心on9

呢個真，所以眾籌好多老鼠屎。

我都講過好多次，我又有拎支槍指住你唔俾你買咩？
我拎出嚟討論，預左會有人話我葡萄又好點都好，我一開始對眾籌有誤解係唔啱，好啦你地同我講返我糾正返啦，焦點去左討論作者本人態度同埋做事手法度，又話我唔抵得。
我講咁多野，開左個po，我又有錢賺咩？咁都叫眼紅乜乜物物，唔好上連登開po呀

如果佢係自資出書
資金唔夠眾籌無問題
但而家佢係有出版社幫佢出
但再出黎眾籌
將風險轉晒落讀者到
咁好似講唔通

人地想買本書咪出錢眾籌預訂 出多d咪有多d禮物
講到尾都係供求問題姐 唔掂ge自然會收皮 大6都係咁
咁都要抽水 樓主真係好撚廢
利申 冇睇過個故 亦唔會捐錢

邊到有風險
搞唔成比paypal食手續費?

可能就係因為太多老鼠屎，令人有戒心。
之前我記得facebook有個航拍機眾籌，又係爛尾，退返錢俾人。果個我到好有心機，只不過因為一d額外因素失敗左，但係我見到有誠意，呢d眾籌我覺得值得支持。
但係今次作者我睇唔到有誠意，係咁將責任推比出版社。

噉你放買樓個戇鳩比喻托咩

原來講緊態度 好簡單姐 態度差就唔係咁好囉

賴三賴四真係好撚柒
mk脫不了mk

你地講既風險係咩 浪費左幾分鐘搞paypal 同埋蝕左個幾蚊手續費？

樓豬呢d 港豬奴隸 , 自己冇料人地都唔可以有 , 酸撚到

我意思係出版社要冒賠本既風險

其實似係出版商減個風險者，至少有個數先真係去印。

但讀者…除咗被走數，同眾籌失敗印唔成無書拎外，好似無乜風險

得就名利雙收咁開心

買樓個例子完全錯晒 俾人感覺係你唔抵得 會有咁既感覺我都明 咁咪明刀明槍講出黎分享下囉

我覺得出版商同作者只係想借眾籌睇下篇故人氣行路姐

個point轉左唔係指責眾籌有問題啦，經過各位巴絲解答我明左眾籌係乜。

佢要夠數先會出版架wo 一日未夠都會hold住個計劃 損失既我覺得反而會係時間

屌講到尾係怕眾籌爛尾/個作者仆街云云，咁你重新開post去屌個作者寫文差，態度惡劣啦屌！

上左熱門多人睇 繼續討論

Sorry 語氣好重，我潛水了。

其實你仲未搞清楚喎
眾籌既參加者，成功後係會得到一份完整既product，唔係你間公司，或者產品嘅一部份

只要個產品俾到人，你間公司搵唔搵到錢，賺幾多錢都唔關參加者事

樓主呃曬d唔識野既人入黎加入戰團 開新po啦屌你

柒咗唔緊要 樓主回應下你到底明未
上面段買樓比喻你哩幾個鐘打嘅
我覺得你未明囉

就好似街頭賣藝 好睇咪打賞 又無話一定要比

唔似

李嘉誠咪試過一次拆售酒店
俾證監bam左嘛
講到尾樓主都唔明點分集資同眾籌
眾籌有貨收點同
而且事主係應承出版社個offer 睇唔到佢有d咩問題
佢寫得差咪籌唔夠數自動收皮

明左啦 product呀嘛

都叫樓豬柒咗就返眾籌原post避難

眾籌係有問題，不過主要係貨不對辦，走數同遲到，好似之前個19咖啡機咁。

仲有另一個問題係有好多知名公司都會用眾籌去集資同宣傳，好似之前Lomography 係kickstarter到賣相機定咩咁。

老老實實隔離post個樓主本書好唔好真係見仁見智，我就唔會買啦。不過如果最後佢籌夠就證明咁都有市場。

咁正路都會set deadline
deadline都唔夠數就cancle，回水

有人做數，就另一回事

字裡行間只係越嚟越睇得出你嘅妒忌，抨擊件事不果，所以就抨擊事主。
你開po有冇錢收同你係唔係唔抵得冇關係，你冇payoff唔代表你唔想整低人地嘅payoff。

仲有，我都話我冇睇佢作品

連山本寬條柒頭都籌夠數做動畫果陣我就明

你吸引到小部分die hard fans 俾錢就已經得

好想知樓主幾歲

思古井都係眾籌姐

香港唔係一個俾你追夢嘅地方 更何況25k都攞唔到出嚟支持自己嘅夢想就唔好談夢想 唔好理所當然地諗住靠人課金俾你

唔明果個似乎係你，跟本的確係咁，關個發起人乜春野事？

無左第三者擔保嘅投資，咪叫眾籌囉。

補充多句，如果擺明唔還果種，都大把人做緊，果 D 叫贊助。

快 D 喺個井爬番出黎啦